點解啲人打羽毛球可以bong bong聲? 有咩技巧?

打中球拍網中心就得，原因係好似鼓的鼓皮咁，近框的網線拉行晒打落去啲聲會硬梆梆，網中心就比較柔軟，打出黎會響亮。

用手碗力打係咪會響啲？

好簡單 你買個靚既羽毛球就得

自己配

基本上打中網中間偏上同埋用腕力都可以bangbang聲
So easy

其實力量由腳傳到手動作連袕貫，單係靠一個肢體既力量一來有限二來易受傷。
.
Footwork 係最基本亦好重要
先郁腳走到有利位置後再擊球，自然易中sweet point ，下下打得應受力bong bong 聲就係咁來。
.
（當然球拍球線都要拉好）

手腕

瞄準啲 用個框邊打 咪bongbong聲囉
用腦諗吓就知啦

口唇夠厚就會有

買塊靚拍先啦

用手腕力 即係擊球一刻
順勢屈埋手腕用力?

好似好唔自然 手腕好似好驚屈親

其實隻手唔駛點用力，連貫動作係全身既力來，直到球拍面擊球前手都唔駛點用力。好似人落鞭咁，落果下先抓緊個handle等全身既力傳到去最遠端。腳向邊個方向基本決定球既軌道方向。

先搞清楚點「用力」，識用力就打咩球類都可以用正確動作少少力做到大大力既效果，好似全力原地跳，收腹鎖住核心肌肉跳同無收腹鬆晒咁跳係明顯差好遠。搞清楚，進步係突飛猛進。

知道有種教法係擊球一刻少少扭手腕，但果個已經係針對修正個出球日，唔係力既傳遞。一步一步來。明白「點用力」玩所有運動都會易理解同上手。

多謝指教

其實左手打大肶

拍拉重磅d，打幾球高遠球自然有聲

我都想知點用力，見人好似好易打到好遠，但我就要勁大力先打得遠。

有咩方法可行容易d掌握羽毛球發力？

企位同做好揮拍既動作

羽毛球拍拉線嘅磅數最有關係
等於結他弦線一樣
拉得緊同磅數高都可以
當然你要打得到拍既正中啦

條線既磅數
羽毛球
正確握拍（放鬆+渣刀咁握拍）發力 打到啪啪聲

留名學野

磅數高啲

catgirl咁高磅數咪啪啪聲

bong bong聲係框打中波先會

有冇師傅或者球會介紹？想學好基本功

終於有人講出重點

就算做晒樓上個位師兄講既野， 你塊板雞， D線淋， 都係無力架。

話時話， 我地以前打， 係教揸柄既最後， 即係柄尾粗D個位係貼住尾指。 而家見D人打， 好多都係揸柄前邊， 即係食指差唔多去到三角椎駁住板身個位。

有冇多啲教學

如何殺波 有勁啲
好像殺極都唔係嗰回事
有時衰過啲練波小朋友

其實無架， 功多藝熟。

不過我見好多教練教細路， 一味放波俾條靚仔殺， 但係問題係條靚仔D動作根本錯晒佢都唔理， 錯誤既動作重複幾多次都係錯。

我覺得開頭應該揮拍打空氣， 打到個動作熟練， 圓滑， 先打波會好D。

當然進步D仲會講究幾時先係發力點， 方向等等， 呢D就慢慢黎啦

就算d線淋，發力正確既話，d聲都好唔同

係啋咪擊球嗰下先緊握球拍？

人地用個口配架 on9

唔係剩靠手發力
要全身配合發力,好似棒球手擲棒球咁
就係一個最好既全身發力動作
你可以企底線擲羽毛球,通常可以擲到過網個動作就係全身發力

然後打波手腕要內旋 (留意條女手腕既動作)

然後自己不斷練熟呢個動作

係，但係唔止手指緊握球拍，重要考慮埋雙腳起跳既時間，髖關節轉動同腰腹發力既配合，手臂引拍既姿勢
最後先會打到一個完美既擊球

啲人屈手腕殺球 係其實刻意咁做
定係順勢自然就會落左手腕?

首先你要識用條腰

屈手腕係錯誤動作
再簡單D咁講
好似上面條女咁做時
你隻手個姿勢係好似比緊個LIKE咁
而你隻手指公本來係指住自己方向
然後臨擊球時就"內旋手腕"
即係將隻手指公好快咁轉去左邊
咁做既目的係將球拍扭返去正面黎擊球

呢個反手正手都有唔同架播

簡單講，你打波時腳要郁、腰要轉，全身轉動幫助出力而唔係純粹手腕發力，自然就唔太使用力都打到又遠又響既波。

純粹手腕用力係你吊波、放網時候先會咁。

呢條女揸都突咗一截柄出嚟㗎。 係唔係正確嘅揸法？

睇習慣

你地係咪搵教練學左好耐？

好不幸同跟人學幾耐無關係，細路仔就可以係日操夜操叫有個習慣。大個既再咁操好易會出現上面班巴打們講既「下下錯住操幾多都無用」，識唔少係一直學都係樽頸。

有尐人之後年紀大左身體條件衰退仲用錯果套動作打到周身傷比比皆是。運動首先要識正確動作避免傷患。

其實反而係有無人講解個原理俾你聽，明左就會向正確既方向去學去改善，都好多識嘢既巴絲好肯分享又肯cap 圖cap 片係好事，以前邊有咁多資訊只能靠摸索（笑，諗得通肯改善footwork 同識用力，教練咪話你有天分）。

我都想學好打羽毛球，巴打可唔可以教下我?

中位同個力集中就會有聲
個動作唔影響個聲

發力時，永遠係好似開門鎖嘅旋轉手腕，旋向內或外，而唔會屈手腕（好似籃球射波嘅動作）

留名

好多羽毛球師兄
可以約戰

Btw 想進步既不二法門一定係練習
YouTube 推薦睇肖杰
跟足佢學 一定有所得着

動作影響發力，發力同聲量成正比

我意思係有個爆發咁先有聲
動作會影響
不過重點係識發果下力

唔一定，揸得落對發力係好d，容易大力d，揸得上就容易控制落點，企前場時比較適合，總結就係單打keep住揸得落係比較好，雙打就唔會揸死一個位，前場封網，半場平抽，後場殺波都揸唔同位，要調較

咁多巴打不如book場了黎交流下

出到黎成班體院港青仔相認

點睇呢個呀叔

想像到個畫面 你眼望我眼

李在福佢套理論其實幾好，以快為主，岩雙打，但動作唔建議跟佢

想有人教下
本身仲係快樂級
想去到初級標準

好似好少見呢個準備動作，有冇話錯與對

跟個唔太貴既教練學波，平時再搵一兩日上網報下波局
打返一年應該有香討既初級

你打左幾耐
我由0開始去康文班玩
D教練唔會理你由你自己鳩玩
鳩玩左1年先上網學識正確發力+動作
但係已經完全習慣左D錯誤動作
而家改極都改唔到

所以要趁早改
有錢就搵個平既教練
無錢就上YOUTUBE睇
然後正正經經練,練熟先好去打GAME
如果好似我咁肌肉記憶習慣咗D錯誤動作
要改就非常難

出黎打場波睇下

無話錯，呢個架拍動作係配合番佢理論，出手係會快，但好難殺波殺得重，我自己試過呢個動作，有d難做鞭打個動作

不如一齊搵教練學啦

exac7ly。 我有時去運動場嘆冷氣， 見D所謂教練同D靚仔打， 基本上係”陪“練， 唔係”教“練，因為根本無教， 有D靚仔連板都唔識揸個教練都唔理。

其實搵個好教練唔係好難，花少少時間落唔同體育館坐，睇下d教練點教，覺得岩既等佢教完走埋去問價就得了

其實出面d教練平均收幾錢一個鐘？

250-1200都聽過

識打羽毛球只要用啱繩，跳繩一定勁，因為識用碗力

都唔識分好教練